[大中華惡耗]滿清冇摧毀到所謂中華文化

首先漢人人口係滿人統治其間大增
第二為左爭奪領土嘅戰爭好平常，清同其他時期冇分別
第三轉髮型唔可以話摧毀左漢文化
第四滿人入鄉隨俗學中文普通話繁體字

結論:中國本身就係落後，唔關滿人事

普通話好似喺滿人口音來，唔喺正音

利申修氣象學

普通話係標準漢語黎架

1. 戰亂人口減少，承平時期人口回升係常態黎，每朝每代都係咁，人口亦都係因為中國人傳統農業社會有咁多生咁多既關係只會越黎越多唔會越黎越少

2 . 自己分清楚元、清兩朝同其他統一政權既性質有咩分別先

3. 剃髮易服唔係轉隻髮型咁簡單，係禁止同消滅一個族群既衣著文化

4. 滿文係皇太極時期既產物，之前既建州衛一係唔識字，一係就用漢文/蒙古文，滿人入關唔係主動學漢文，而係佢廿萬人統治成億人口，唔用漢文唔得

為反而反
無視滿清繼承左正宗中華文明

閣下既論點呢？論據呢？
似係你為反而反多啲喎

普通話繁體字書法建築藝術制度

嘩好撚勁，咁請問呢幾樣野係點繼承法呢

呢幾樣都原封不動

普通話係北方胡族語言，如果你可以用普通話讀哂所有東漢前既詩句而100%對到平仄我話你勁

樓主真係好撚得閒
成日岀埋d盲反post，應該係曲線五毛黎

接受現實啦
我講嘅係外國睇法

樓主放心張你d身家性命財產交俾我，我都會幫你發揚光大的 所謂變性人既文化絕對唔會被摧毀

冷靜d啦中國人

但確實破壞漢文化主要兇手唔係滿人，清朝幾代皇帝都積極學漢族文化
真正兇手係蒙古人

冷靜d啦變性人，做手術傷身架

唔夠人講玩人身攻擊

無讀過書就讀多兩年先啦 碌柒

已經懷疑左樓豬係五毛好耐

普通話是中華人民共和國中央人民政府認定的現代標準漢語，以北方語音為基礎音，白話文著作為語法規範。

講外國睇法=五毛
引用大公文匯最岩你

你句「冷靜d啦中國人」實在太無敵， 唔玩人身攻擊真係駁唔到

剩係火藥一樣野就夠滿清死10次啦

仲話保留漢文化???

咁即係邊度既外國睇法？

唐漢宋用雅言嫁柒頭
普通話明清先開始通用

中國三千年黎都係固步自封

外國網站得華裔先會真心讚中國

普通話先有明確憲政地位

Source?
9up柒頭 自己上Reddit睇下啦

講古中國定現代支那啦
一時一樣

以前撚有官方語言嘅觀念
其它國家都無啦

外國網讚中國外數係中國人

現代古代都一樣

滿人入關對中國既貢獻比以往皇朝都大
首先佢搞掂左東南西北周邊既少數民族
中國幾千年都搞唔掂
滿人成功搞掂左
基本確立了現代中國既領土

清朝制度比較完善
教育後代又好
選皇帝都有個譜
最多都係個皇帝無能
幾乎未出過道德敗壞 喪盡天良
敗壞朝鋼既皇帝

你睇睇以往既皇朝
明朝幾多昏君 搞到宦官弄權？
更早既朝代更加唔洗講

咪講左一大輪證明唔一樣
一又係都要死撐

大中華一唔夠人講即玩人身攻擊謾罵

最重要係滿人落力守護中國文明

「現代標準漢語」呀，查維基都睇下自己copy左咩先啦好嘛
真心話你on9怕你嬲

邊道未講贏你？
我講野全部有根有據
你就主觀9up

中國正朔-中華人民共和國

古今不分
樓豬幾歲？

一講呢句就知假膠啦
同叫人願諒林狗舜嗰啲假膠柒頭一樣 已經唔駛討論

你唔信就算

其實普通話會變「國語」係明代既事 唔太關清

因為明代遷都北京 所有政府機關啊 乜乜野都係用當地語言 而當地語言係早就已經胡化既北方方言
好自然地 首都事務自然由當地人擔任
當地既人講北方方言 做左官都係用北話
所以普通話又叫「官話」官講既話
唔係咩滿人口音既漢語

班大中華又要反清又要渣住人地清朝版圖死都唔放，都幾好笑

話你戇鳩怕你嬲

萬歷三十年唔上朝, 但係三大征都係完勝, 國家機器依然完整運作, 去到天啟朝皇帝係木工一樣打到清國舊屎咁, 係去到急性既祟禎玩爛左明帝國先滅國。

咸豐仆心仆命為左自己既祖業, 結果外有"英夷入朝", 內有太平天國、捻軍、回亂, 打到清國失去地方控制權, 咸豐後既清國只係一個尊清主為領袖既軍閥時代, 冇你地尊崇既聖母皇太后同埋一班晚清重臣, 清國一撚早滅左啦。

清國守護中國文明, 搞笑。乾隆寫四庫全書燒書幾多你知唔知, 康熙朝以來文字獄死左幾多人你知唔知。皇權治術造極於滿清之世, 中華文化好多係民國初年先開始掘番出嚟。

普通話係唔係正統呢樣野其實識拉丁文可以搵本利馬竇寫既漢語辭典睇，裡面有用拉丁文標示明朝時既漢字讀音

明朝根本係文官內閣制，皇帝其實作用唔大

清朝係中國落後嘅最佳證明

文字獄都係中華文化

普通話係中國官話
文法最接近古漢語

清朝太封閉，令國家不能與時並進

中國本身就封閉，唔關滿人事

人唔笑狗都吠

ok u win

樓豬完敗

胡語

你收皮啦

on9

話你on9都費撚時

普通話得四聲
廣東話就九聲

一個無平仄 一個有

是但拎首詩歌都知啦

點解中國家陣用普通話啊 當年投票決定邊個做漢語果陣廣東話輸撚左一票炸 睇少d維基睇多d書啦 維基野拎黎學術討論 你份assignment gp pj肥撚硬

點解你今日咁知識同頭腦啊？要學普通話啊？多撚謝毛澤東

唔知佢邊個？又維基？

屌你老母人地弱撚智嫁嘛 讀書唔撚掂 人地叫佢做秀才 比少少常識黎 秀才係屌緊你廢 唔上唔落咁

得未啊 睇多幾本書再出聲啦

又睇維基咁你收嗲啦

好好笑

樓豬俾人撚狗咁撚

十個大中華九個唔讀歷史

文言文係乜嘢嚟？

文言文唔係口語

樓豬唔夠人講就話人大中華膠同人身攻擊
人地個個用實例 得樓主係到片面之詞

中華而家嘅定義本身包撚埋啲滿族文化
乜撚嘢漢服而家都無人着啦

唔使咁多廢話

「中國之兵力如此不足以擋萬國之衛，宜早設法矣！」淳親王曰：「我國之兵為防家賊而已，非為御外侮也。」某公使喟然而去。蓋「防家賊」三字實為滿洲全部之心事，彼一切新策皆從此三字演出也。故剛毅嘗語人云：「我家之產業，寧可以贈之於朋友，而必不畀諸家奴。朋友謂於俄國，家奴謂漢人也」

單單呢種心態 已經係死罪 漢兒盡道胡兒語 卻在城頭罵漢人 滿清真係奴化得好成功

四部之學係滿清先係最興盛既時候，脫離宋元明理學角度，重新從根去研究經學。
華夏文化最珍貴既塊寶係先秦時期既文學，一切既文化都係個到出來。
結論：真正垃圾既係共慘黨

中華文化係中華民國成立之後先有嘅嘢
清之前係漢文化

hi五毛

滿漢一家人

錯 ，共產黨係最好